\section{Justificativa}

Muitas são as abordagens de comparação entre detectores de características
ultimamente.
Uma análise de performance entre descritores locais feita em
\cite{performance_evaluation} levanta a metodologia, bem como a métrica
utilizada nesse trabalho.
Uma análise comparativa feita com três descritores binários
(ORB,BRIEF e BRISK)\cite{binaryfeatures} utilizando os mais conhecidos
detectores (ORB, MSER, SIFT, SURF, FAST e BRISK) é realizada comparando-se o
efeito de transformações geométricas e fotométricas.

Também um estudo comparativo de desempenho demonstrado em \cite{lowlevelfeature}
apresenta resultados para FAST-SIFT comparando variações de blur, iluminação,
escala e rotação.

A análise do desempenho de vários descritores foi feita no contexto de navegação
robótica em \cite{robotnavigation} decidindo pelo melhor detector e descritor
para navegação de robôs.

O desempenho dos detectores (FREAK vs. SURF vs. BRISK) é examinado no contexto
de detecção de pedestres em \cite{Pedestrian}.
Estudos sobre a descritores locais também são feitos em
\cite{localfeaturedetector}, descrevendo e comparando os principais descritores
quanto à suas peculiaridades.

Uma análise de sete combinações de conhecidos detectores e descritores, a saber,
SIFT com SIFT, SURF com SURF, MSER com SIFT, BRISK com FREAK, BRISK com
BRISK, ORB com ORB e FAST com BRIEF é apresentado em \cite{Well-Known}

O presente trabalho apresenta a comparação de nove combinações de detectores e
descritores, a saber, BRISK com BRISK, STAR com BRIEF, MSER com SIFT, ORB com
ORB, FAST com BRIEF, FREAK com FREAK, GFTT com BRIEF, SURF com SURF e SIFT com
SIFT e propõe um estudo de caso do ambiente de aeronáutico com um método pré
estabelecido de seleção de limites de restrições, com janelas de decisão pré de
tal forma a eliminar as combinações que não estejam dentro da região desejada.
