\section{Motivação}

O reconhecimento de estruturas e sistemas de forma automática no campo da
manutenção, pode propiciar a construção de ferramentas de capacitação dentre
várias outras possibilidades, auxiliando na garantir de maior confiabilidade
no diagnóstico de problemas, na agilidade e precisão de execução das tarefas. 
Um dos mais básicos problemas atualmente, limitando o ramo da Realidade
Aumentada, é a etapa de reconhecimento.
A Realidade Aumentada prevê imersão entre o mundo virtual e o mundo real e por
isso, para que a experiência seja coerente, é necessário que os dois mundos
estejam bem sincronizados e propriamente alinhados.
Em algumas situações, tal sincronia aumenta a experiência, entretanto o
alinhamento é primordial, por exemplo, em aplicações médicas como uma
aplicação de biopsia. Se o objeto não estiver no espaço e tempo real, a
informação fornecida ao cirurgião poderá por em risco a vida do paciente. Na maioria das aplicações de tempo real, 
problemas de reconhecimento podem invalidar o uso da Realidade Aumentada.
Um outro problema que pode ocorrer com falhas de reconhecimento é a tendência do
cérebro em capturar com mais qualidade estímulos visuais, do que qualquer outro
sentido e isso é  acentuado por um fenômeno conhecido por \emph{visual capture}
\cite{Welch78}. Neste caso o sentido da visão tende a sobrepor os outros
sentidos.
Assim como um ventríloco consegue enganar quem assiste um show, acreditando que
o som sai da boca do boneco, o usuário de uma aplicação de realidade aumentada
tende a acreditar no que vê, mesmo que esteja defasado no espaço/tempo.
No caso do erro se tornar sistemático o usuário tende a se acostumar e
inconscientemente adaptar-se ao erro, corrigindo o efeito.
Erros de reconhecimento são difíceis de controlar adequadamente devido à grande
precisão requerida das diversas fontes de erro, que podem ser divididas em
estáticas e dinâmicas sendo as estáticas contornadas com calibração
 prévia de sensores, entretanto os erros dinâmicos são mais difíceis porque são
 susceptíveis a tempo e diferença de tempo entre o real e o apresentado na tela.
O reconhecimento de objetos na cena permeia também:
\begin{itemize}
  \item O contexto da cena facilitado pelo prévio conhecimento;
  \item O material do qual os objetos são constituídos;
  \item Informações suficientes em cada objeto, garantindo precisão de
  reconhecimento;
  \item Transformações afins como rotação, escala e brilho.
\end{itemize}

Portanto para que as diversas fontes de erros dinâmicos não sejam um impeditivo para o reconhecimento, de 
acordo com a cena, algoritmos diferentes devem ser selecionados por terem peculiaridades e características
 que garantam sucesso de acordo com o tipo de desafio.
 As diversas abordagens e peculiaridades adotadas pelos algoritmos atuais, fazem
 com que a seleção ideal não seja trivial, sendo portanto, necessária uma
 análise prévia das características apresentadas pela cena em questão.

