Este trabalho apresentou uma metodologia de comparação de algoritmos dereconhecimento de padrões, seguindo a mesma abordagem que apresentada em\cite{opencv-comparing-1}, \cite{opencv-comparing-2} e\cite{descriptor-comparing}, tendo como caso de uso o contexto aeronáutico, maisexpecificamente no reconhecimento de peças do interior da aeronave.Os conceitos básicos de Realidade Aumentada e dos algoritmos utilizados foramapresentados para fornecer meios ao conhecimento dessa tecnologia, que sãofundamentais para compreender melhor a proposta do trabalho.Com o objetivo de traçar uma metodologia de decisão imparcial, foram descritasalgumas restrições impostas à análise, que posteriormente foram aplicados nosresultados das simulações.Foram feitos testes emulando situações de variação ambiental, pois fazer ostestes em ambientes e situações reais demandaria um custo muito elevado, alémdos resultados serem semelhantes.Dessa forma concluiu-se que GFTT Seção~\ref{sec:gftt}  e ORB Seção~\ref{sec:orb}são os mais favoráveis para o contexto proposto no trabalho.\section{Atendimento dos objetivos}\begin{enumerate}\item \textbf {Avaliar os algoritmos clássicos de reconhecimento}O trabalho apresentou os algoritmos clássicos na Seção~\ref{sec:algoritmos},descrevendo seu funcionamento e realizando testes de desempenho com os mesmos.\item \textbf{Aplicar os algoritmos clássicos à situações reais}Os algoritmos foram implementados em um protótipo desenvolvido em C++ e OpenCV,conFigurado para rodar simulações dos algoritmos BRISK, FAST, FREAK, GFTT, MSER,ORB, STAR, SURF, SIFT, gerando ao final de cada simulação resultados de precisãode reconhecimento e de tempo gasto.\item \textbf {Selecionar algoritmo mais adequado para o contexto}Foi feita uma análise comparativa entre os algoritmos com as mesmas imagens deteste e conFigurando as técnicas com suas configurações padrão definidas peloOpenCV, para que a única variável no momento fosse a técnica em questão.Foram aplicadas restrições através de parâmetros empíricos definidospor análise de engenharia, com os valores mais prováveis no contexto.Para a seleção das técnicas mais adequadas, foram utilizadas as restrições ecriado nos gráficos, janelas de decisão, gerando uma matriz de decisão com osresultados de todos os testes, tanto de qualidade de reconhecimento quanto detempo de execução.\end{enumerate}