\section{Motivação}

O reconhecimento de estruturas e sistemas de forma automática no campo da
manutenção, pode propiciar a construção de ferramentas de capacitação, dentre
várias outras possibilidades, auxiliando além de garantir maior confiabilidade
no diagnóstico de problemas. 
Um dos mais básicos problemas atualmente limitando o ramo da Realidade Aumentada
é a etapa de registro.
A Realidade Aumentada prevê imersão entre o mundo virtual e o mundo real e por
isso para que a experiência seja coerente é necessário que os dois mundos estejam bem sincronizados e propriamente alinhados.
Em algumas situações tal sincronia aumenta a experiência, entretanto, tal
alinhamento é primordial, por exemplo em aplicações médicas em uma aplicação de
biopsia.Se o objeto não estiver no espaço e tempo real, a informação
fornecida ao cirurgião poderá por em risco a vida do paciente. Na maioria das aplicações de tempo real, problemas
 de registro podem invalidar o uso da Realidade Aumentada.
Um outro problema que pode ocorrer com falhas de registro é acentuado por um fenômeno conhecido como
 visual capture \cite{Welch78} que é a tendência do cérebro em capturar com
 mais qualidade estímulos visuais, do que qualquer outro sentido. 
  Nesses casos, o sentido da visão tende a sobrepor os outros sentidos.
Assim como um ventríloco consegue enganar quem assiste um show acreditando que o
som sai da boca do boneco o usuário de uma aplicação de realidade aumentada tenderá a acreditar no que vê, 
mesmo que esteja defasado no espaço/tempo.
No caso do erro se tornar sistemático o usuário tende a se acostumar
inconscientemente adaptar-se ao erro, corrigindo o efeito.
Erros de registro são difíceis de controlar adequadamente devido à grande precisão requerida das diversas fontes 
de erro. As fontes de erro podem ser divididas em estáticas e dinâmicas sendo as estáticas contornadas com calibração
 prévia de sensores entretanto os erros dinâmicos são mais difíceis porque são susceptíveis a tempo diferença de tempo
  entre o real e o apresentado na tela e com o acúmulo de erro.
O reconhecimento de objetos na cena permeia também:
\begin{itemize}
  \item O contexto da cena, sendo que com conhecimento prévio do cenário se torna bem mais fácil;
  \item O material do qual o objeto é feito, porque caso seja feito de materiais reflexivos, os algoritmos
   podem confundir o reflexo de outros objetos com informações a reconhecer;
  \item O tamanho do objeto, pois de acordo com a escala do objeto, muitas informações que poderiam ser
   boas para o reconhecimento podem estar próximas demais dificultando o posteior casamento de informações. \ldots
\end{itemize}

Portanto para que as diversas fontes de erros dinâmicos não sejam um impeditivo para o reconhecimento, de 
acordo com a cena, algoritmos diferentes devem ser selecionados por terem peculiaridades e características
 que garantam um registro direcionados ao tipo de desafio que encontrarão, além de já ter informações 
 prévias, o que facilita na seleção de características.

