O escopo de desenvolvimento dessa tese tem por traçar um método de escolha doalgoritmo a ser utilizado dependente de aspectos descritos na seção 2.1 Variáveis de Contorno, os testes serão feitos em duas etapas: Definição de parâmetros de contorno e avaliação dos algoritmos mais conhecidos no contexto aeronáutico\section{Testes de definição de fronteiras de parâmetros}\section{Testes de reconhecimento de padrões}Utilizando os parâmetros definidos na etapa anterior serão rodados todos os algoritmos para avaliar qual se encaixa melhor em cada uma das situações.O protótipo para testes será realizado utilizando o OpenCV por já disponibilizar os algoritmos mais utilizados para o reconhecimento de padrões e algoritmos de visão computacional.Nesse protótipo será avaliado a aderência dos algoritmos:Fast, GoodFeaturesToTrack, Mser, Star, Sift, Surf.Segundo os seguintes critérios:\par\textbf{Velocidade} - para garantir que a aplicação poderá ser utilizada comouna ferramenta de tempo real é imprescindível buscar uma aplicação que rode naturalmente a 30 frames por segundo. Tal realidade é facilmente atingida em computadores com vários núcleos  como os core i7 mas é importante lembrar que o cenário de realidade aumentada para ter um  contexto coerente com a proposta de imersão é composto por dispositivos portateis que via  de realidade regra não tem poder de processamento tão alto.\par\textbf{Qualidade} - ccaracterísticas detectadas são geralmente utilizadasposteriormente em etapas de rastrio e casamento de padrão. Para os testes de rastreio serão adicionadas às imagens algumas transformações afins, como escala, rotação e iluminação  e então estimar a qualidade das características.\par\textbf{Iluminação e invariância à escala} - Detectores de características temque ter a habilidade de reconhecer características independente do tamanho do objeto. A invariância deve ser verdadeira para variação de iluminação. Variações pequenas de iluminação e contraste não devem afetar o detector significativamente. As câmeras atuais em geral tem controle automático de ganho que ajusta automaticamente a esposição evitando sub ou super esposição.\parSerão utilizados as seguintes transformações que tem por finalidade avaliar asvariações de ambiente\begin{itemize}  \item \textbf{Rotação: }Robustez à rotação também é uma característica  importante pois nem sempre encontraremos situações em que o dispositivo de RA  srá posicionado na mesma horientação o tempo todo, garantindo uma maior  autonomia a quem executa a manutenção  \item \textbf{Brilho:} A variação de brilho pode emular tanto variações  temporais, como dia e noite, mas também pode emular situações de muita  luminosidade como neve por exemplo  \item \textbf{Blur: } A robustes a Blur auxilia na resposta do algoritmo  frente à movimentos bruscos  \item \textbf{Escala: } A robustez à escala do objeto garante que o mesmo será  reconhecido tanto ao longe quanto em situações bem próximas\end{itemize}\section{Ambiente}Os testes tem por objetivo garantir as restrições descritas na seção 3. Constraints, portanto é o desempenho e o tempo de reconhecimento são uma característica relevante.Os resultados obtidos pelos testes descritos nessa tese foram executado em uma máquina com a seguinte configuração:Processador: Core 2-duo 2.2GHzMemória: 4GBPlaca de Vídeo: NVidia GForce 9300M GSBiblioteca: OpenCV 2.4.10\subsection{OpenCV}Distribuído sob licensa BSD e portanto livre para uso acadêmico e comercial. Possui interfaces para C++, C, Python e Java suportando Windows, Linux, Mac OS, iOS e Android. OpenCV foi desenvolvido para resultados eficientes e com foco em aplicações de tempo real, podendo tomar vantagem de processamentos paralelos, utilizando-se de OpenCL  aproveitando-se da aceleração de hardware ou mesmo de plataformas heterogêneas. Adotado ao redor  do mundo em várias pesquisas com uma comunidade de  mais de 47 mil pessoas com mais de 9 milhões   de downloads. Adotado como plataforma de desenvolvimento para aplicações de arte interativa a    aplicações de robótica avançada.    \section{Caso de uso}Como caso de uso será adotado a janela de inspeção frontal [COLOCAR AQUI UMA REFERÊNCIA MELHOR] e selecionado uma peça. A seleção da peça será feita de tal forma que contenha informações relevantes para estressar os limites dos algoritmos de registro, portanto um estudo prévio das características dos algoritmos para abstrair as características mais relevantes se faz necessário. ESCREVER as peculiaridades do ambiente para poder decidir qual abordagem vou tomar